美國宣布起訴中國通過電信公司幫朝鮮轉移巨資

美國司法部5月28日宣布對28名朝鮮公民和5名中國公民提起訴訟，指控他們通過一系列鏡像公司網絡，繞開了對朝鮮的核活動制裁令，轉移了超過25億美元，主要罪名涉及謀畫罪，違反國際緊急經濟權力法，銀行詐騙，和國際洗錢。

根據這份起訴書，參與上述系列活動的鏡像公司約有250家，在泰國，利比亞，奧地利，俄羅斯，中國，科威特等國家境內，涉嫌通過國際銀行繞開對朝制裁，與朝鮮內部進行貨物貿易活動，幫助朝鮮獲得所需物資，同時獲利。

陸續有嚟

標題黨

美國日亮劍

日日贏